\ifpbook

	\addchap{Vorwort}
	
	Diese Arbeit wurde innerhalb des Studienganges Scientific Programming im Rahmen des Wahl-Modules für allgemeine Kompetenzen erstellt. Die Idee der Arbeit entstand vorwiegend durch das Studienfach Numerik 1.
	
	Eine Große Hilfe war die Entwicklungsumgebung TeXstudio (\cref{fig:texstudio}), welche enorm bei der Literaturpflege und durch Syntax-Highlighting unterstützte:
	
	\begin{figure}[H]
	
		\includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{../common/screenshot-texstudio.png}
		
		\caption[Entwicklungsumgebung TeXstudio]{Screenshot der Entwicklungsumgebung TeXstudio}
		
		\label{fig:texstudio}
	
	\end{figure}
	
\fi